瑞士大使館貼文慶祝和中共建交70年 微博評論區炸翻天了

瑞士駐華大使館近日發了一條慶祝中共和瑞士建交70週年的微博，沒想到評論區大翻車。大陸網民紛紛留言，異常一致要求瑞士公布「盜國賊名單」、「公布官員財產」等。引發輿論關注。

瑞士駐華大使館於8月14日發了一條微博，宣稱為慶祝瑞士和中共建交70週年，以及全國影院復工復映，瑞士駐華大使館攜手瑞士國家旅遊局、新浪微博及盧米埃影業，推出瑞士電影《海蒂和爺爺》配音大賽。

原本一條平談無奇的微博，沒想到評論區卻翻車了。大量網友湧入下方留言要求瑞士和「中國人民站在一起」，公布「盜國賊名單」、「百人名單」。

「百人名單」是指2019年8月3日一篇名為《令人咋舌，瑞士銀行公布消息，100位中國人存款合計7.8萬億！》的自媒體文章。該文經中共財政部財科所原所長賈康轉發後，引發輿論關注。

文章稱，瑞士銀行公布消息，100位中國人在瑞士銀行的存款合計7.8萬億，則平均存款為：78000億／100人=780億人民幣／人，當然真實數據還有待考究。

早前媒體報導，維基解密曝光中南海高層的爆炸性內容，中共高官在瑞士銀行大約有5000個帳戶，三分之二是中央級高官。還有150個名字尚未確認，估計是家眷。部級以上和大多數的中央委員，幾乎人人有分。

呢d就真係民意

笑撚死
delete又死唔delete又死

講又死唔講又死
百年中立國都要歸邊了

係咪外判咗出去

盜國賊

“盜國賊親自告訴你：什麼叫中國共產黨”

係咪即係自我介紹？

盗咩國？名正言順共你產仲想投訴？

估唔到大陸都有咁多高質既人

支持制裁同凍結 永遠站在中國人民一邊對抗支共 起來 不如做奴隸的人民 浸撚左半個江山 草都就黎冇得你食 仲唔行出黎爭取 你地D錢係撚哂瑞士呀

利申 配合美帝大方向 支持內部打部雞蛋

王岐山：「什麼叫中國共產黨啊？呵呵哈哈，黨叫幹啥就幹啥，是你當時向黨申請入黨和舉手宣示的時候確定的！」

全球共識

開名就可以回血了

不要說總辭，試著說拒絕委任

口交部都出到聲阻止就知嗰100人官位好高

照del，最多過兩日先del，李文亮單野咪又係嘈得幾日。